\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}


\author{Casini Lorenzo \and Del Gatto Simone \and Lico Anis }
\title{TECNOLOGIE WEB\\ PROGETTO FOODFIGHTERS}
\maketitle

\newpage

\tableofcontents	%per fare l'indice

\newpage

\section{Analisi}
Abbiamo analizzato quali potessero essere gli utilizzatori finali dell'applicativo web, definendo le personas e gli scenarios di alcuni utenti tipici. Abbiamo identificato due principali tipi di utente:
\begin{itemize}
\item studenti del campus
\item gestori attività di ristorazione
\end{itemize}
Successivamente abbiamo inziato a realizzare un mockup per definire i flussi di navigazione degli utenti all'interno dell'applicazione, utilizzando il software Balsamiq.
Prima di iniziare la fase implementativa, abbiamo realizzato la struttura del Database(Realizzato con MySql).
\section{Implementazione}
\subsection{Backend}
Per quanto riguarda la fase implementativa abbiamo scelto di utilizzare un'approccio orientato agli oggetti, utilizzando il pattern MVC. Questa metodologia ci ha permesso di avere una divisione molto marcata tra backend e frontend, permettendoci di lavorare simultaneamente su più aspetti dell'applicativo, in contemporanea. La scelta di utilizzare il pattern MVC è stata anche strategica per quanto rigurada la pulizia degli url, in quanto ci permette di utilizzare una sintassi snella e intuitiva (www.miosito.com/controller/action) in cui non compaiono nè parametri nè estensioni di file, supportata dall'utilizzo di chiamate ajax per renderizzare il contenuto della pagine richieste. L'accesso alle aree riservate è gestito mediante la creazione di sessioni, le password al momento della registrazione vengono memorizzate tramite hash(bcrypt). E' stato creato, utilizzando jquery e ajax, un sistema di notifica che permette di visualizzare lo stato degli ordini in tempo reale dalla propria area amministrativa. 
\subsection{Database}
Come interfacciamento al database abbiamo utilizzato PDO per ottenere una migliore modularità del progetto. Per il database abbiamo utilizzato Mysql memorizzando i dati con engine InnoDB, che permette l'utilizzo di fk. All'interno del database è presente un trigger nella tabella dei prodotti per gestirne la corretta indicizzazione. Nel database non vengono memorizzate le immagini ma soltanto il loro path. Queste vengono salvate all'interno di un'apposita cartella upload.
\subsection{Forntend}
Per lo sviluppo del Frontend abbiamo scelto di utilizzare come libreria di supporto Bootstrap, in quanto ci forniva un enorme quantitativo di componenti "pre-fabbricati" e ci ha permesso di strutturare ed organizzare il contenuto della pagina in modo da ottenere una completa portabilità anche su smartphone. I colori sono stati scelti partendo da una sfumatura di rosso(\#DF3039) che si sposa la mission e il nome dell'applicativo, dal quale abbiamo generato il suo colore triadico corrispondente.  
\end{document}